%@Titre: Paris (Sept.) -- 1999
\begin{myenumerate}
\item On admet qu'un ballon de basket est assimilable à une sphère de rayon $R_1=12,1\,$cm.
\\Calculer le volume $V_1$, en cm$^3$, de ce ballon ; donner le résultat arrondi au cm$^3$.
\item On admet qu'une balle de tennis est assimilable à une sphère de rayon $R_2$, en cm.
\\La balle de tennis est ainsi une réduction du ballon de basket. Le coefficient de réduction est $\dfrac4{15}$.
\begin{enumerate}
\item Calculer $R_2$ ; donner le résultat arrondi au mm.
\item Sans utiliser cette valeur de $R_2$, calculer le volume $V_2$, en cm$^3$, d'une balle de tennis ; donner le résultat arrondi à l'unité.
\\\textit{Rappel : } volume d'une sphère de rayon $R$ : $V=\dfrac43\pi R^3$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}